<resources>
    <string name="app_name">WorldKitchen</string>
    <string name="title_home">5 лучших блюд со всего мира - теперь о них знаете и вы</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>

    <string name="create_account">Создать аккаунт</string>
    <string name="sign_up">Регистрация</string>
    <string name="i_am_a_new_user">Я новый пользователь</string>
    <string name="sign_in">Войти</string>
    <string name="i_m_already_a_member">У меня уже есть аккаунт</string>


    <string name="food1">1 место — испанские пинчос из Сан-Себастьяна</string>
    <string name="food2">2 место — суп карри лакса из Куала-Лампура</string>
    <string name="food3">3 место — токийские суши </string>
    <string name="food4">4 место — сеульский бибимбап </string>
    <string name="food5">5 место — салат сом там из Бангкока</string>

    <string name="text1">ПОШАГОВЫЙ РЕЦЕПТ ПРИГОТОВЛЕНИЯ\n
Сладкий перец подпечь в духовке, остудить, очистить от семян и плодоножек, нарезать квадратиками размером 1,5 х 1,5 см. Перец халапеньо нарезать кружками, удалив семена. Авокадо разрезать пополам, удалить косточку. Мякоть нарезать кубиками и сбрызнуть лимонным соком. На шпажку последовательно нанизать: квадратный кусочек красного печеного перца, кубик авокадо, кружок зеленого маринованного перца халапеньо, еще один кусочек печеного перца. Положить готовую закуску на треугольный кукурузный чипс. Подавать с пивом.</string>
    <string name="text2">Итак, на 4 порции потребуется следующее:

Одна средняя курица или 4 куриных окорочка или 8 бедер или 12 ножек


Это только начало, теперь для соуса-подливы:

120 мл масла (арахисовое, горчичное, подсолнечное, кукурузное)
3-4 луковицы, мелко нарубить
4-5 зубков чеснока, раздавить и накрошить
Кусок корня имбиря, примерно 2 см, раздавить и накрошить
2 ч.л. молотого кориандра
1 ч.л. куркумы
1 ч.л. молотого кумина (зиры)
1 ч.л. гарам масала *)
1 ч.л. жгучего красного перца
4 помидора, ошкуренных и нарубленных
4-5 веточек свежей киндзы
Курицу (если она целая) нарубить на 12 частей (крыло, бедро, ножка, грудка на 3 части х 2).

В большой тяжелой сковороде разогреть масло, добавить лук и пассеровать на среднем огне, часто помешивая, до темно-коричневого цвета. Это займет примерно 20-25 минут.

Добавить накрошенные имбирь и чеснок, и обжаривать одну минуту. Затем всыпать куркуму, кумин, гарам масала и жгучий перец и жарить 30 секунд. Влить 2 стакана воды и оставить на среднем огне на 10 минут, хорошо размешав. Добавить накрошенные помидоры, размешать и проварить еще 5 минут.

Соус у вас готов. Кстати, на этом этапе его легко можно заморозить. Теперь добавляйте куски курицы, влейте еще 600 мл воды, накройте крышкой и варите до готовности – 25-30 минут.

При подаче посыпьте рубленой киндзой.</string>
    <string name="text3">Рис промойте в 5–6 водах до прозрачности воды. Затем залейте холодной водой из соотношения 1:1 плюс еще 10%, поставьте на большой огонь, доведите до кипения, убавьте огонь до минимума, закройте крышкой и варите 13–14 мин., не открывая. Снимите с огня, укройте кастрюлю пледом или поставьте под подушку на 30–40 мин. Для заправки нагрейте вместе все ингредиенты не до кипения, а просто чтобы растворились сахар и соль.</string>
    <string name="text4">Если соединить в одной тарелке рис с сезонными овощами, яйцами и мясом получится популярнейшее южно-корейское блюдо — почти конструктор, который каждый сеульский ресторан составляет по своему усмотрению. Название блюда с корейского переводится как «смешанный рис». Бибимбап может подаваться холодным и горячим. И хотя родиной его считают юг Кореи, город Чонджу, в Сеуле тоже есть заведения готовящие его на отлично.</string>
    <string name="text5">ПОШАГОВЫЙ РЕЦЕПТ ПРИГОТОВЛЕНИЯ
Фото приготовления рецепта: Тайский салат из папайи с креветками, шаг №0
Для заправки смешайте кокосовое молоко и 2 ст. л. горячей воды. Добавьте растительное масло, лимонный сок, острый соус, рыбный соус (если используете) и сахар. Перемешайте. Не охлаждайте!

Положите неочищенные креветки в кипящую подсоленную воду, еще раз доведите до кипения и варите 2 мин. Откиньте на дуршлаг, остудите, очистите от панциря.

Папайю разрежьте пополам, выньте ложкой косточки, очистите мякоть от кожуры и нарежьте дольками. На помидоре сделайте крестообразный надрез, опустите его на 1 мин. в кипяток, затем положите под холодную воду. Снимите кожицу, удалите семена, мякоть нарежьте маленькими кусочками.

Нарежьте зеленый лук произвольно. Чили очистите от семян и нарежьте колечками. Вымойте и обсушите листья салата, сложите их в миску вместе с помидорами, зеленым луком, креветками и дольками папайи. Добавьте листья кинзы и колечки чили. Полейте заправкой и подавайте.</string>

    <string name="recept1">ИНГРЕДИЕНТЫ\n
1 маринованный перец халапеньо\n
мексиканские кукурузные чипсы\n
сок 1 лимона\n
авокадо\n
1 красный сладкий перец\n</string>
    <string name="recept2">Ингредиентов в карри обычно много или очень много, но не надо пугаться. Сейчас их довольно просто собрать дома, это раньше я свозил со всего мира или просил друзей и коллег привезти белый мак или цветы петушьего гребешка, собрав их один раз, вы уже будете вполне ориентироваться в этом ярком и душистом мире, там интересно.</string>
    <string name="recept3">ИНГРЕДИЕНТЫ\n
900 г спинки лосося для сашими\n
900 г филе лосося для суши\n
2 стакана риса для суши\n
маринованный имбирь\n
васаби\n
соевый соус\n
дайкон, морковь, огурцы\n
Для заправки к рису:\n
8 ст. л. рисового уксуса\n
4 ст. л. сахара\n
1 ст. л. соли</string>
    <string name="recept4">ИНГРЕДИЕНТЫ\n
800 г готового вареного риса\n
2 средние морковки\n
400 г ростков сои или золотистой фасоли\n
200 г готового папоротника\n
400 г шпината\n
4 желтка очень свежих яиц\n
4 листа салата латука\n
светлое кунжутное масло\n
2/3 стакана необжаренных семян кунжута\n
соль\n
для приправы\n
4 ст. л. пасты чили\n
2 ст. л. рисового уксуса\n
2 ст. л. кунжутного масла</string>
    <string name="recept5">ИНГРЕДИЕНТЫ\n
16 крупных сырых креветок\n
2 небольшие папайи\n
половина кочана салата айсберг или китайской капусты\n
1 большой твердый помидор\n
4 пера зеленого лука\n
Для заправки:\n
1 ст. л. кокосового молока\n
6 ст. л. растительного масла\n
сок 1 лимона\n
1/2 ч. л. острого соуса чили\n
2 ст. л. рыбного соуса (по желанию)\n
1 ч. л. сахара\n
маленький пучок кинзы\n
1 острый перчик чили</string>
</resources>